# AO クイックスタート：スーパー・パラレルコンピュータの紹介

https://www.binance.com/en/square/post/5859327861434

# AO クイックスタート：スーパー・パラレルコンピュータの紹介

AOとは何か、そしてそれがなぜスーパー・パラレルコンピュータなのかを発見しましょう。AOがどのように機能するのか、何がユニークなのかを学び、最後にAOを使用し始める方法について学びましょう。

著者：Rohit Pathare

翻訳者：Scarlett LI @ PermaDAOの寄稿者

レビュー：Xiaosong HU @ PermaDAOの寄稿者

AOは「ハイパーパラレルコンピュータ」です。その主な目的は、スケールに実質的な制限を持たない信頼性の高い協調コンピューティングサービスを提供することです。AOは、ブロックチェーンネットワークの信頼最小化の利点と、Amazon EC2のような従来のコンピューティング環境の速度とスケーラビリティを組み合わせています。しかし、これはどのように機能するのでしょうか？AOの詳細に飛び込んでみましょう。

![](https://public.bnbstatic.com/image/cms/crawler/COINTIME_NEWS/5y3SvEbC3IVNfDVmnhE6OHV8fHV3HTOM8Tb19Noh.png)

## AOの主な特徴

分散コンピューティングの世界では、AOを区別するのに役立ついくつかの主要な特性があります。

- **並列処理**：プロセスは、互いに独立して並行して実行できる任意の数をサポートします。これらのプロセスは独立して操作され評価されるため、Web2システムに似たスケーラビリティメカニズムが生成されます。

- **無限の計算**：プロセスは、呼び出し元が関連する計算コストを負担できる限り、計算する情報の量に対するプロトコルによる制限を受けません。

- **Arweaveへの読み書き**：プロセスはArweaveからデータを読み込み、Arweaveにデータを書き込むことができ、AOを使用して構築できる分散型アプリケーションのタイプが広がります（例：機械学習タスク）。

- **自律的プロセス**：プロセスは、設定された間隔で自動的に計算を行うことができます。ユーザーや他のプロセスは、計算をトリガーするためにプロセスに「サブスクライブ」できます。この機能により、プロセスは自律エージェントとして機能します。

- **モジュラーアーキテクチャ**：柔軟なコンピューティング環境がスケジューラー、メッセージングレイヤー、仮想マシンなどの交換を提供します。この柔軟性により、既存のスマートコントラクトシステム（Warp、MEMなど）がAOに簡単に接続し、統一ネットワークと相互作用でき、より一貫した体験が生まれます。

AOは、従来のコンピューティング環境とは異なります。

1. **Arweave上に構築**：AOはArweaveの機能を活用して、中央集権的なプロバイダーに関連する脆弱性（単一障害点、データ漏洩、検閲など）を排除します。AO上での計算は、分散型の信頼最小化特性とArweaveに保存された再現可能なメッセージログを通じて透明で検証可能です。

2. **分散型基盤**：この基盤は、物理インフラストラクチャによって課せられたスケーラビリティの制限を克服するのに役立ちます。さらに、誰でもターミナルから簡単にAOプロセスを作成でき、特別な知識、ツール、インフラストラクチャは不要です。これにより、個人や小規模な組織でもグローバルなリーチとエンゲージメントを持つことが保証されます。

## AOが他の分散型コンピューティングネットワークをどのように改善するか

1. **並列処理能力**：Ethereumのようなネットワークでは、ベースレイヤーと各ロールアップが実際には単一のプロセスとして動作するのに対し、AOは任意の数のプロセスを並行して実行し、計算の検証可能性を保ちます。さらに、これらのネットワークはグローバルに同期した状態で動作しますが、AOプロセスは独自の状態を保持します。この独立性により、AOプロセスはより多くの相互作用と計算のスケーラビリティを処理できるため、高いパフォーマンスと信頼性が求められるアプリケーションに特に適しています。

2. **検証可能な再現性**：AkashやピアツーピアシステムのUrbitなどの一部の分散型ネットワークは、大規模な計算能力を提供しますが、AOとは異なり、相互作用の検証可能な再現性を提供せず、相互作用ログを保存するために非永続的なストレージソリューションに依存しています。

## AOがスーパー・パラレルコンピュータになる仕組み

AOは、ノードのネットワークを通じて、並行して無限の数のプロセスをホスティングできる統一されたコンピューティング環境を作り出します。これらのプロセスは、各自のロジックを持つ独立したサーバーのように機能し、分散型ネットワーク上にホストされます。さらに、これらのプロセスは「ホログラフィック」状態を保持します。これにより、プロセスは独立して機能し、ネットワークのスケーラビリティが解放され、いわゆる「ハイパーパラレルコンピューティング」が可能になります。

## AOの「ホログラフィック状態」とは何か

「ホログラフィック状態」とは、各プロセスが他のプロセスとは独立してその状態を保存することを指します。このアプローチにより、各プロセスは独自に操作および評価されることができ、ネットワーク内のインタラクションが迅速になり、スケーラビリティが向上します。状態は、Arweaveにホストされた関連メッセージのログ（プロセスとのインタラクション）を通じて「ホログラフィックに」暗示されます。

## AOアーキテクチャの主要コンポーネント

- **プロセス**：AOにおいて、プロセスはネットワークによって実行可能な指示のセットです。各AOプロセスは永続的であり、メッセージログを通じてArweaveにアップロードされたホログラフィック状態を持ちます。

- **メッセージ**：プロセスとのインタラクションはメッセージとして表されます。メッセージはANS-104データアイテム標準に準拠しています。これらはユーザーまたはネットワーク内の他のプロセスから発信される可能性があります。

- **スケジューリングユニット（SUs）**：SUsはメッセージに番号を付け、体系的に処理できるようにします。さらに、メッセージとそのデータをArweaveにアップロードすることを保証します。

- **コンピューティングユニット（CUs）**：CUsはプロセスの状態を判断し、メッセージリクエストを処理する役割を担います。ただし、CUsはすべてのメッセージを計算する義務はなく、必要なリソースが不足している場合は計算を拒否できます。執筆時点での既存のCUsは、最大4 GBのRAMをサポートするWASMベースの仮想マシン環境を使用しています。

- **メッセージユニット（MUs）**：MUsはメッセージの循環を担当します。彼らの仕事は、メッセージをシステム内でプッシュし、SUによって順序付けられたことを

確認し、計算のためにCUと調整することです。MUsは新しいメッセージを常に監視し、必要に応じてこのプロセスを繰り返します。

## AOにおける並列処理はどのように機能するか

AOでは、複数のプロセスが並行して動作し、利用可能な計算リソースを共有できます。リソースはアクティブなプロセスに再割り当てされ、他のプロセスはアイドル状態になります。この再割り当てにより、利用可能なリソースの使用を最大化し、処理時間を短縮し、システムをより効率的かつスケーラブルにします。

## AOにおけるメッセージの処理方法

ネットワーク内のすべてのインタラクションはメッセージの形で行われます。各メッセージは以下のプロセスを経ます：

1. ユーザーまたは他のプロセスが、メッセージの形でプロセスにリクエストを送信します。メッセージはメッセージユニット（MU）によって受信され、スケジューリングユニット（SU）に転送されます。

2. スケジューリングユニット（SU）はメッセージに原子増加スロット番号を割り当て、メッセージがArweaveにアップロードされることを確認します。SUはメッセージをキャッシュすることもできます。

3. メッセージユニット（MU）は、そのメッセージの結果を計算するためにコンピューティングユニット（CU）にリクエストを送信します。

4. コンピューティングユニット（CU）は、スケジューリングユニット（SU）または直接Arweaveからリクエストされたメッセージを取得し、その結果を計算します。

5. 計算結果はメッセージユニット（MU）に返送され、メッセージがプッシュされる必要があるかどうかを確認します（結果がさらなる処理を必要とする場合）。

6. 結果がさらなる処理を必要としない場合、メッセージユニット（MU）はその結果をメッセージの元の作成者（ユーザーまたはプロセス）に送信します。

## AOプロセスはどのように自律エージェントとして機能するか

AOプロセスは、事前定義されたロジックに基づいて、継続的なユーザーの介入を最小限またはまったく必要とせずにArweaveネットワークと相互作用できます。他の特性と組み合わせることで、AOプロセスは検証可能な方法で自律エージェントとして振る舞うことができます。これにより、トークン化されたゲームへの参加からAOチャットボットとして機能することまで、数多くの潜在的なアプリケーションが開かれます。さらに、AOはプロセスが予定された間隔でタスクを実行できるcronのようなシステムを導入します。適時のアラートの提供、トークン価格の更新、これらの更新に基づく自動トレーディングやアービトラージの促進など、AOプロセスの自律エージェントとしての能力は広範囲にわたります。

## AOの使用を始めるには？

### 開発者向け

開発者はAOとインタラクションするために2つの方法があります：

- **AOS**：開発者はAOSを使用してターミナル内でプロセスを生成できます。aosはaoとは異なります。aoはコンピューティング環境であり、aosはオペレーティングシステムのように機能します。現在、Lua言語プログラミングをサポートしています。このAOSビルドプロセスを使用するためのドキュメントを確認してください。

- **aoconnect**：JavaScriptでの作業に慣れている開発者向けに、aoconnect SDKは、ノードおよびブラウザ環境でプロセスを生成し、相互作用する方法を提供します。AO connectについて詳しくはこちらをご覧ください。

### エンドユーザー向け

エンドユーザーは、さまざまなアプリケーションから選択できます：

- **Astro**：Arweaveに流動性を追加するオーバーコラテライズされたステーブルコイン。Astroを探検するにはこちらをご覧ください。

- **Bark**：トークン流動性プールによって駆動される分散型AMM取引所。Barkとその機能についてはこちらをクリックしてください。

- **AO Effect**：世界中の友達と交流できるアリーナスタイルのゲーム。AOEffectをプレイし始めるにはこちらをクリックしてください。

## AOの今後

今後、AOはプロトコル層での強化を展開する準備を進めており、これには支払いチャネル、トークン化、ステーキングメカニズムのオプションが含まれます。それを超えて、アプリケーション開発の範囲は広く、一時的なファイルストレージソリューション、市場、ゲーム、さらには人工知能にまで及ぶ可能性があります。

## 「バグ捕獲」プラン

この記事に誤りを見つけた場合、誤字、文の誤り、不正確な説明、不明瞭な意味、冗長な説明、その他の問題を含めて、フィードバックを提供していただければ、報酬が得られます。フィードバックを提供するにはこちらをクリックしてください。

フィードバックの有効期間：記事が公開されてから30日以内。

🔗 **PermaDAOについて**：公式ウェブサイト | ポータル | Twitter | Telegram | Discord | Medium | YouTube

💡 PermaDAOコミュニティはeverVisionによって開始され、Forward Research（Arweave公式）によってスポンサーされています。「データコンセンサス」をテーマにした「共創者コミュニティ」であり、貢献者のすべての作業がデータコンセンサスとなります。「データコンセンサス」を開始点に、新しいモデルの見知らぬ者の作業コラボレーション—分散型自律組織を探求しましょう。
